\beginsong{Rubano le fate}[by={G. Carletti -- P. Turtoro -- M. Vecchi}]
% \transpose{-2}

\beginverse
Il \[E-]giorno in cui ra\[A-]pirono le \[E-]fate,
\[A-]piansero tutte le \[E-]donne,
\[B]piansero lacrime d'ar\[E-]gento,
\[A-]piansero e lo \[B]fecero in si\[E-]lenzio.\smallskip
\chordsoff
Il riscatto fu pagato a rate
con l'aiuto della banca delle iene,
i banchieri ci dicevan come sempre:
``vedrete che andrà tutto bene!''.
\endverse

\beginchorus
E tutto an\[A-]dò come doveva an\[E-]dare,
chi con le \[B]penne d'oro a scriversi il fu\[E-]turo.
E tutto an\[C]dò perché doveva an\[G]dare,
chi con le \[B]spalle al muro,
con le spalle al muro,
con le \[E-]spalle al muro.
E tutto an\[C]dò come doveva an\[G]dare,
chi con le \[A-]penne d'oro a \[B]scriversi il fu\[E-]turo.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Il giorno in cui rubarono anche i sogni,
un sognatore smise di dormire,
le sue frontiere chiusero tutti i cancelli,
la sua valigia smise di partire.\smallskip
I resti li trovarono sepolti
fra i titoli di fondo di un giornale,
i responsabili però furono assolti,
i furti erano sogni non caviale!
\endverse

\chordson
\musicnote{Rit.}
\beginverse*\nolyrics
\[C | C | G | G | D | D | B | B]
\endverse
\beginchorus
E tutto an\[C]dò perché doveva an\[G]dare,\dots
\endchorus

\endsong
